<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Brassin-2 | Femto Brasserie de Ben&Seb]]></title>
  <link href="http://BenAndSebBeers.github.io/blog/categories/brassin-2/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://BenAndSebBeers.github.io/"/>
  <updated>2014-11-13T03:01:37+00:00</updated>
  <id>http://BenAndSebBeers.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[nedseb]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Second Brassin]]></title>
    <link href="http://BenAndSebBeers.github.io/blog/2014/10/30/brassin-2/"/>
    <updated>2014-10-30T14:00:00+00:00</updated>
    <id>http://BenAndSebBeers.github.io/blog/2014/10/30/brassin-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul>
<li><h3>Mardi 29 octobre 2014 :</h3>

<p>Pour ce second brassin, le <a href="http://www.dailymotion.com/video/x3rflp_le-chevalier-blanc-gerard-lanvin-19_fun">Chevalier Blanc</a> était présent avec moi. Tous les membres du trio ont donc brassé une fois désormais.</p>

<p>Brassage de la Grand cru de chez Brewferm à 11h30. Quelques modifications de pratique pour ce second brassin :</p>

<ul>
<li>Comme pour le prempier brassin, l&#8217;eau utilisée est de l&#8217;Evian&copy; ;</li>
<li>Mise à température de l&#8217;eau à 30 °C : j&#8217;ai fait bouillir 2 L et y ait ajouté 7 L d&#8217;eau à 15 °C ;</li>
<li>Attente de 15 mins pour l&#8217;activation des levures dans l&#8217;eau à 25 °C ;</li>
<li>Sucrage avec sucre roux cassonade pure canne de Daddy&copy; ;</li>
<li>Compte-tenu de la température extérieure, la fermentation primaire a eu lieu dans la maison, à 20-21 °C. Peut-être n&#8217;était-ce pas suffisant et les glouglous se sont étallés plus d&#8217;une semaine comme on le verra.</li>
</ul>


<p>Mesures :</p>

<ul>
<li>Densité : 1067, alors que celle prévue vautt 1074.</li>
<li>Fermentation : 20 gg/min. à 21h.</li>
</ul>
</li>
<li><h3>Mercredi 30 octobre 2014 :</h3>

<p>Ça bulle fort et la mousse est très abondante.</p></li>
<li><h3>Jeudi 2 novembre 2014 :</h3>

<p>10 gg/min. L&#8217;activité est plus intense qu&#8217;avec la bière d&#8217;Abbaye.</p></li>
<li><h3>Jeudi 6 novembre 2014 :</h3>

<p>Le soir : 2-3 gg/min. Il est temps de passer à la clairification.</p></li>
<li><h3>Dimanche 9 novembre 2014 :</h3>

<ul>
<li>Fermentation primaire de 10 jours : elle a été intense longtemps. Aurions-nous du mettre la cuve à 24-25 °C plutôt que 19-20 °C ?</li>
<li>Désinfection de la cuve de clarification et du tuyau de transvasement avec PBW (nitrate de métasilicate) ;</li>
<li>La cuve est mise au garage ayant une température de 12-15 °C vu le temps pluvieu actuel ;</li>
<li>Le couvercle utilisé est cette fois-ci celui ayant le bulleur car lors du brassin 1, la cuve fermée avait gonflé ;</li>
<li>Dégustation : brassin bien moins amère que Abbaye et plus malté et fruité.</li>
</ul>
</li>
<li><h3>Mercredi 12 novembre 2014 :</h3>

<p>Durant cette aprés-midi, Seb, puis Patrick rejoint ensuite par le Chevalier blanc ont été de la partie.</p>

<p>Mesures en vu de l&#8217;embouteillage : densité=1010.</p>

<ul>
<li>Ce brassin étant déstiné au club sportif auquel je suis associé, ce seront des boutilles de récupération qui ser ont utilisées ;</li>
<li>Nettoyage des bouteilles de récupération : eau chaude et goupillon, puis remplie d&#8217;eau et désinfectant pendant 15 mins. A thermostat 4-5, 4 bouteilles ont été fendues ;</li>
<li>Cependant, nous avons oublié de tranasvaser dans une cuve le brassin pour le sucré sans la couche de levure résiduelle. Une seule cuve était disponible à ce moment là. Nous avons du vider la cuve dans les bouteilles, puis laver la cuve. J&#8217;ai été obligé de laisser les bouteilles 2h seules. Après j&#8217;ai procédé au remplissage de la cuve en enlevant quelques mouches qui avaient été attiré. Espérons que cette attente en air libre n&#8217;a pas mis à mal le brassin ;</li>
<li>Gestion de la fermentation en bouteille :

<ul>
<li>1 semaine dans la maison à 20-24 °C ;</li>
<li>2 semaines au frigo à 5-10 °C.</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
